 19:03, 20 февраля 2019
США анонсировали «конец режима» вНикарагуа
В США считают, что правлению президента Никарагуа Даниэля Ортеги скоро придет конец. Об этом советник американского президента по национальной безопасности Джон Болтон написал в среду, 20 февраля, на своей странице в Twitter.«Режим Ортеги приговорил трех лидеров фермеров к 550 годам тюрьмы за их роль в протестах 2018 года, когда силы полиции Ортеги убили 300 активистов», — говорится в сообщении. Болтон добавил, что дни нынешнего никарагуанского президента «сочтены, и народ вскоре будет свободен».Материалы по теме00:02 —  8 июля 2018ДожилиДрузья России жестоко убивают своих стариков и детей. Все из-за пенсийВ июле 2018 года сообщалось, что США прорабатывают варианты влияния на ситуацию в Никарагуа, чтобы страна «вернулась к демократии». При этом указывалось, что возможность военного вмешательства не рассматривается.Летом 2018-го в Никарагуа продолжались массовые антиправительственные протесты из-за реформы системы социального страхования. Они не прекращались и после остановки преобразований.
